%Medios

\section{Medios que se pretenden utilizar}
\label{sec:medios}

\subsection{Recursos Hardware}
\label{sec:hardware}


Se dispondrá de varios computadores del grupo de investigación ARCO
con distintas arquitecturas para el desarrollo de las pruebas. El computador
que se utilizará para el desarrollo del proyecto será un Dell XPS 420. 


\subsection{Recursos Software}
\label{sec:software}
Los sistemas operativos, entornos de programación y herramientas que se
utilizarán en el desarrollo del proyecto serán Software Libre.

\begin{itemize}

\item Sistema Operativo Debian
  GNU/Linux\footnote{\href{http://www.debian.org/index.es.html}{Página web de
      Debian GNU/Linux}}

\item GNU Make~\cite{make}: 
  herramienta para la generación automática de
  ejecutables, que se empleará para automatizar cualquier proceso susceptible de
  ello.

\item GNU Emacs~\cite{emacs}:
  editor de textos extensible y configurable, para el desarrollo e implementación del proyecto.


\item Mercurial~\cite{mercurial}: ofrece un
  sistema de control de versiones distribuido y la posibilidad de llevar ese
  control fuera de línea, frente a los sistemas de control de versiones
  centralizados como \textsc{CVS} o Subversion. %~\cite{svn}.
 
  

Por último, como herramienta para la creación del plan de trabajo, control de
tareas y organización del proyecto se utilizará \emph{Redmine}~\cite{redmine},
un gestor de proyectos de distribución libre.

  
\end{itemize}
\subsection{Documentación}
\label{sec:documentacion}

\begin{itemize}
\item \LaTeX~\cite{latex}: lenguaje de marcado de documentos, utilizado para
  realizar este documento y, en un futuro, la documentación del proyecto.

\item Bib\TeX: herramienta distribuida con \LaTeX para generar las listas de
  referencias tanto de este documento como de la memoria del proyecto.
\end{itemize}








% Local Variables:
%   coding: utf-8
%   fill-column: 90
%   mode: flyspell
%   ispell-local-dictionary: "castellano"
%   mode: latex
%   TeX-master: "main"
% End:
